中國國慶日68周年前夕 四川發生5.4級淺層地震

中國地震台網正式測定，今日(中國國慶日前夕)下午2時14分，四川廣元市青川縣馬公鄉（北緯32.27度，東經105.00度）發生黎克特制5.4級地震，震源深度13千米。省民政廳電話聯絡青川、江油兩地地震局，當地震感明顯，但城區無房屋倒塌。當地媒體經電話詢問馬公鄉，暫無人員傷亡和房屋倒塌，相關災情正在進一步核實中。

成都鐵路局則指，已緊急停了在寶成鐵路成都至廣元段、綿成樂鐵路成都東至江油段行駛的所有列車，鐵路部門正在安排人員對設備進行檢查。同時，西成客專聯調聯試指揮部派出技術人員對沿線設備、青川站站房進行安全排查。據了解，目前扣停的列車有：江油至峨眉山C6309次、峨眉山至江油C6308次、江油至峨眉山C6353次等3趟動車組，太原至成都1485昆明至西安K166，昆明至烏魯木齊K1502、庫爾勒至成都K451、成都至西安K880、成都至天津K258、江油至攀枝花T8869、成都至烏魯木齊K2058、成都至蘭州K856、烏魯木齊至昆明K1501、成都至西寧K1058等12趟普速客車。

四川省水利廳則已緊急聯絡廣元、綿陽兩市，核查水利工程受損情況，暫未有水利工程受損信息上報。

四川多地有強烈震感，包括成都、廣元、德陽、綿竹、南充、瀘州、遂寧及內江等。網民紛紛大呼：「廣元也是好強烈 嚇死！！」「德陽，綿竹嚇嚇醒了，再也不裸睡了！」「南充震感明顯！」「瀘州也有震感，我以為室友在抖腿......」「遂寧感覺到了！」「內江都明顯。」

有圍觀網民則感嘆：「淡定的四川人，沒有跑，馬上刷微博。」另有網民放上學校影片，學童由課室奔跑到操場逃生，邊跑邊叫，該網民還寫道：「成都震感很強力」。

有請小鳳姐

36都無！？

多難興邦

一定無人死

沒事兒 沒事兒

冇事,繼續慶祝！！！

按國家主席及總理指示全力搶險救災。